中國網民規模接近10億，僅三成網民月收入在5000元以上！

中國經濟週刊-經濟網訊

2月3日，中國互聯網絡信息中心（CNNIC）正式發佈了第47次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》（下稱《報告》）。《報告》顯示，截至2020年12月，我國網民規模達9.89億，較2020年3月增長8540萬，互聯網普及率達70.4%。

而截至2020年12月，我國非網民規模為4.16億，主要來自農村地區以及60歲及以上的老年群體。

《報告》也顯示了我國網民的結構特徵。截至2020年12月，初中、高中/中專/技校學歷的網民群體佔比分別為40.3%、20.6%；小學及以下網民群體佔比由2020年3月的17.2%提升至19.3%；大學本科及以上學歷佔比為9.3%。
截至2020年12月，有收入但月收入在1000元及以下的網民群體佔比為15.3%；月收入在2001-5000元的網民群體佔比為32.7%；月收入在5000元以上的網民群體佔比為29.3%，不足三成。

b17eca8065380cd7e30c24dae72453335982815b.jpeg 6f061d950a7b0208a46df12c28b90cd4552cc8c4.jpeg

以下為《報告》中值得關注的重要亮點。

亮點一：「健康碼」助9億人通暢出行，互聯網為抗疫賦能賦智

疫情期間，全國一體化政務服務平台推出「防疫健康碼」，累計申領近9億人，使用次數超過400億人次，支撐全國絕大部分地區實現「一碼通行」，大數據在疫情防控和復工復產中作用凸顯。

同時，各大在線教育平台面向學生群體推出各類免費直播課程，方便學生居家學習，用戶規模迅速增長。截至2020年12月，我國在線教育、在線醫療用戶規模分別為3.42億、2.15億，佔網民整體的34.6%、21.7%。

網民個人月收入結構

亮點二：網民規模接近10億，網絡扶貧成效顯著

截至2020年12月，我國網民規模為9.89億，互聯網普及率達70.4%，較2020年3月提升5.9個百分點。其中，農村網民規模為3.09億，較2020年3月增長5471萬；農村地區互聯網普及率為55.9%，較2020年3月提升9.7個百分點。

近年來，網絡扶貧行動向縱深發展取得實質性進展，並帶動邊遠貧困地區非網民加速轉化。在網絡覆蓋方面，貧困地區通信「最後一公里」被打通，截至2020年11月，貧困村通光纖比例達98%。在農村電商方面，電子商務進農村實現對832個貧困縣全覆蓋，支持貧困地區發展「互聯網+」新業態新模式，增強貧困地區的造血功能。在網絡扶智方面，學校聯網加快、在線教育加速推廣，全國中小學（含教學點）互聯網接入率達99.7% ，持續激發貧困群眾自我發展的內生動力。在信息服務方面，遠程醫療實現國家級貧困縣縣級醫院全覆蓋，全國行政村基礎金融服務覆蓋率達99.2% ，網絡扶貧信息服務體系基本建立。

亮點三：網絡零售連續八年全球第一，有力推動消費「雙循環」

自2013年起，我國已連續八年成為全球最大的網絡零售市場 。2020年，我國網上零售額達11.76萬億元，較2019年增長10.9%。其中，實物商品網上零售額9.76萬億元，佔社會消費品零售總額的24.9%。截至2020年12月，我國網絡購物用戶規模達7.82億，較2020年3月增長7215萬，佔網民整體的79.1%。

此外，網絡直播成為「線上引流+實體消費」的數字經濟新模式，實現蓬勃發展。直播電商成為廣受用戶喜愛的購物方式，66.2%的直播電商用戶購買過直播商品。

亮點四：網絡支付使用率近九成，數字貨幣試點進程全球領先

截至2020年12月，我國網絡支付用戶規模達8.54億，較2020年3月增長8636萬，佔網民整體的86.4%。網絡支付通過聚合供應鏈服務，輔助商戶精准推送信息，助力我國中小企業數字化轉型，推動數字經濟發展；移動支付與普惠金融深度融合，通過普及化應用縮小我國東西部和城鄉差距，促使數字紅利普惠大眾，提升金融服務可得性。

2020年，央行數字貨幣已在深圳、蘇州等多個試點城市開展數字人民幣紅包測試，取得階段性成果。未來，數字貨幣將進一步優化功能，覆蓋更多消費場景，為網民提供更多數字化生活便利。

網民學歷結構

亮點五：短視頻用戶規模增長超1億，節目質量飛躍提升

截至2020年12月，我國網絡視頻用戶規模達9.27億，較2020年3月增長7633萬，佔網民整體的93.7%。其中短視頻用戶規模為8.73億，較2020年3月增長1.00億，佔網民整體的88.3%。

短視頻平台則通過推出與平台更為匹配的「微劇」「微綜藝」來試水，再逐漸進入長視頻領域。2020年，短視頻應用在海外市場蓬勃發展，同時也面臨一定政策風險。

亮點六：高新技術不斷突破，釋放行業發展動能

2020年，我國在量子科技、區塊鏈、人工智能等前沿技術領域不斷取得突破，應用成果豐碩。量子科技政策佈局和配套扶持力度不斷加強，技術標準化研究快速發展，研發與應用逐漸深入。在區塊鏈領域，政策支撐不斷強化，技術研發不斷創新，產業規模與企業數量快速增長，實踐應用取得實際進展。在人工智能領域，多樣化應用推動技術層產業步入快速增長期，產業智能化升級帶動應用層產業發展勢頭強勁。

亮點七：上市企業市值再創新高，集群化發展態勢明顯

截至2020年12月，我國互聯網上市企業在境內外的總市值達16.80萬億人民幣，較2019年底增長51.2%，再創歷史新高。我國網信獨角獸企業總數為207家，較2019年底增加20家。互聯網企業集群化發展態勢初步形成。從企業市值集中度看，排名前十的互聯網企業市值佔總體比重為86.9%，較2019年底增長2.3個百分點。

從企業城市分布看，北京、上海、廣東、浙江等地集中了約八成互聯網上市企業和網信獨角獸企業。當前，我國資本市場體系正在逐步完善，市場包容度和覆蓋面不斷增加，更多地方政府也正積極培育本地創新創業公司及獨角獸企業，有望最終形成「4+N」的發展格局。

亮點八：數字政府建設扎實推進，在線服務水平全球領先

截至2020年12月，我國互聯網政務服務用戶規模達8.43億，較2020年3月增長1.50億，佔網民整體的85.3%。數據顯示，我國電子政務發展指數為0.7948，排名從2018年的第65位提升至第45位，取得歷史新高，達到全球電子政務發展「非常高」的水平，其中在線服務指數由全球第34位躍升至第9位，邁入全球領先行列。

各類政府機構積極推進政務服務線上化，服務種類及人次均有顯著提升；各地區各級政府「一網通辦」「異地可辦」「跨區通辦」漸成趨勢，「掌上辦」「指尖辦」逐步成為政務服務標配，營商環境不斷優化。

屌你
d支那文點睇

發文要附圖

總結支那網民都係垃圾

唔信15%有$8000以上
10億X0.15=1.5億人有$8000收入 邊個信???
新科技股推銷文???

中國6億人月入不足一千

原來成班都乞衣黎

唔似假

畢竟iphone係支那銷量一年幾千萬部

用花貝,類似香港信用卡分期比

識野

大陸做出名少少既streamer 都收15/6K 一個月底薪

點解字眼上好似好多人上網咁..
14億人得10億網民
10個人上網就有4個仲未識上..
我去第三世界探d窮人.屋企電都未有已經個個有手機上網
(唔好問我佢點差電我都唔知)

14個有4個

支那賤畜

好撚多都唔報自己有做生意㗎啦

我係講如果有10個人識上 就另有4個唔識